疑易地建火葬場 再掀港式抗爭 茂名血腥鎮壓 傳打死人

疑易地建火葬場 再掀港式抗爭
茂名血腥鎮壓 傳打死人

【風波蔓延】

上月底廣東茂名化州官方被指擬在文樓鎮興建火葬場，當地民眾以「港式抗爭」成功迫使官方宣佈取消有關項目後，距文樓鎮僅十餘公里的播揚鎮及那務鎮又發生同類事件，民眾聽傳當局擬將文樓鎮項目轉到當地，群起反抗，前日上萬人圍攻鎮政府；警方出動上千名公安武警鎮壓，發射催淚彈，釀流血衝突，至少40人受傷，傳有一人被警打死。雖當地政府多方澄清有關項目是水質淨化，非火葬場，但民眾不信。當局唯以「填平地基」平息民憤。

示威者頭破血流，慘不忍睹。

11月底當局擬在文樓鎮建所謂「興建生態園區」實為火葬場，引起村民反抗。事件甫息，播揚鎮村民又傳當局將該項目轉到播揚建設；鎮黨委書記態度十分強硬。消息一出群情洶湧。化州市政府16日在連發通告，澄清有關選址是用來興建水質淨化廠，同時出示招標書、土地徵用文件等，以證其說；甚至祭出「承諾書」，表示所建絕非火葬場，惟謊言纍纍的地方政府，已不能取信於民。上萬民眾昨包圍鎮政府抗議。

相關新聞：抗爭倘涉政治必遭嚴打

射催淚彈用電槍對付民眾

「噚日政府開挖基礎，話係建污水處理廠（水質淨化廠），同農民講唔係做火葬場，後來政府就承認係做火葬場。」當地居民何先生向《蘋果》表示，前日大批民眾上街抗爭，一度闖鎮政府討說法，向官員怒擲雜物洩憤，有人包圍施工地點。居民在微信群組聲言：「絕對不能在化州境內起火葬場的！」、「合理示威遊行可以，打砸政府就過頭了！」

現場消息指，當局派200多名公安武警鎮壓，向示威者射催淚彈，用電槍及警棍鎮壓；民眾則以汽油彈還擊。前日深夜時分，官民再起衝突，一度發生人踩人慘劇，民眾怒氣沖天，有人在微信稱，抗爭者堆起鞭炮，石頭和扔水樽等雜物，點燃鞭炮掟向鎮壓者，稱「哪裏有不公，哪裏就有反抗」，希望繼文樓後，播揚都能夠取得勝利。

何先生指，這次抗爭起碼有上萬人，「場面非常之勁」，比文樓鎮那次「更為激烈」，稱不少抗爭者受傷，更傳警打死了一名年輕人。網傳現場相片可見，不少人血流披面，場面血腥。

村民血流披面 40人入院

《蘋果》昨致電播揚鎮醫院查詢，對方指前晚9時起有40多名傷者送醫，部份人傷勢嚴重，惟未透露具體傷情，但稱無人死亡；化州市人民醫院工作人員草草回應本報「沒有死亡報告」後，匆匆收線。示威持續至昨日，播揚鎮政府終讓步，宣佈停止項目建設，回填地基坑，並讓各村派代表監察回填工作。同時化州市公安局昨日發佈通告，要求凡參與暴力示威者「在規定期限內投案自首」，拒不投案者，「公安機關將依法從嚴懲處。」村民們估計當局要秋後算賬，拘捕「帶頭鬧事者」。

《蘋果》記者/化州市政府網頁

信共產黨=死

大陸仔搞廣獨

讓這風吹

起來，願做奴隸的人民

星星之火

「合理示威遊行可以，打砸政府就過頭了！」
係支那可以合理遊行？

今次真係輸出革命

直接打死

往死裡打
打完起火葬場直接燒屍

香港金總終於接受網上會員申請啦

共狗真係唔撚學精